[
  {
    "question": "Hva er et gen oppskriften på?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Et karbohydrat",
      "Et fettstoff",
      "Et protein",
      "En nukleinsyre"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva gjør mitokondriene i en celle?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Danner proteiner",
      "Danner ATP",
      "Bryter ned avfallsstoffer",
      "Danner melkesyre"
    ]
  },
  {
    "question": "På hvilken måte beveger oksygen og karbondioksid seg mellom blod og celler?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Ved aktiv transport (pumping)",
      "Ved osmose",
      "Ved eksocytose",
      "Ved diffusjon"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvordan vandrer vann ved osmose gjennom en semipermeabel (halvt gjennomtrengelig) membran?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Fra stedet med høyest konsentrasjon av oppløste stoffer",
      "Til stedet med høyest konsentrasjon av oppløste stoffer",
      "Til stedet med lavest konsentrasjon av oppløste stoffer",
      "Fra stedet med lavest konsentrasjon av vann"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvordan opprettholder natrium-kaliumpumpen membranpotensialet (ionekonsentrasjonsforskjeller mellom utsiden og innsiden av cellen)?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Ved osmose",
      "Ved diffusjon",
      "Ved aktiv transport (pumping)",
      "Ved eksocytose"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor dannes proteiner i en celle?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "På ribosomene",
      "I lysosomene",
      "I mitokondriene",
      "På cellemembranen"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor foregår energiomsetningen i en celle?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "I cellekjernen",
      "I mitokondriene",
      "I cellemembranen",
      "I lysosomene"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn er riktig?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Røde blodceller har evne til fagocytose",
      "Fagocytose er et eksempel på eksocytose",
      "Endocytose innebærer at materiale fra ekstracellulærvæsken fraktes inn i cellen",
      "Ved eksocytose transporteres molekyler fra utsiden til innsiden av en celle"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket utsagn er riktig?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Fettvev gir mekanisk styrke og sammenbinding",
      "Løst bindevev gir friksjonsfri bevegelse i synovialledd",
      "Bruskvev forsterker slimhinnene",
      "Fast bindevev finnes særlig i sener og leddbånd"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken funksjon har lysosomer i en celle?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "De er transportproteiner i cellemembraner",
      "De bryter ned avfallsstoffer i cellen",
      "De produserer energi i form av ATP",
      "De produserer fettsyrer"
    ]
  }
]
